政府押後選舉 卻產生更多法律問題 完美示範「搬石頭砸自己的腳」

2016年立法會DQ風波，觸發一連串補選及司法覆核，直到今年9月會期結束，仍有四個席位空缺，當中梁國雄和陳凱欣尚待上訴，區諾軒和范國威的官司已被終審法院駁回，惟選舉管理委員會以時間不足為由，不安排該兩席補選。政府倘若押後9月立法會大選，將現屆會立法會任期延長，區諾軒和范國威兩個席位大有可能要補選。有法律界人士表示，若到時安排補選，等於承認疫情下仍可以安全投票，估計為免尷尬局面，不排除政府索性禁止來年所有官方選舉。

無問題啦, 佢把口話咩就係咩